港鐵5綫超負荷 邊段載客率爆到113%？

運輸署文件透露，去年西鐵綫、將軍澳綫、港島綫、觀塘綫及荃灣綫早上繁忙路段已超負荷。(資料圖片)

(資料圖片)

港鐵車廂日日逼爆！運輸署文件透露，去年西鐵綫、將軍澳綫、港島綫、觀塘綫及荃灣綫早上繁忙路段已超負荷。其中，最逼是荃灣綫的油麻地至佐敦站，與去年一樣，載客率高達113%。其次，港島綫天后至銅鑼灣站、觀塘綫石硤尾至太子站及西鐵綫錦上路至荃灣西站，三段的載客率達101%。而將軍澳綫油塘至鰂魚涌站則達100%，較去年升1%。另外，南港島綫的海洋公園至金鐘一段越來越擠逼，載客率由2017年71%急升至去年77%，增幅達6個百分點。

運輸署指，港鐵現正為7條鐵路線，包括荃灣綫、港島綫、觀塘綫、將軍澳綫、迪士尼綫、東涌綫及機場快綫進行更換信號系統工程，而荃灣綫、港島綫和觀塘綫的更換工程正在進行，其他鐵路線的工程則會陸續展開，完成後，7條綫整體載客量會增加約10%。但上月18日於荃灣線發生的港鐵鐵路碰撞事故，港鐵會與政府檢討完成時間表。

至於高鐵方面，去年9月通車至今，客量一直未如預期，車站服務承辦商早前更需大裁員。運房局回覆立法會議員就預算案的書面質詢時，披露高鐵目前日均客量約為5.5萬人次。高鐵通車後，城際直通車客量大跌約3成，至於東鐵過境段客量亦略減1.37%。運房局指，現正與內地鐵總及港鐵商討調整城際直通車服務，在適合時改善東鐵綫服務。

運房局提交的資料顯示，截至今年2月底，港段高鐵總乘客量突破870萬人次，周一至周四日均客量約4.7萬人次，周五至周日則約為6.5萬人次，以前往深圳北及廣州南的路線最受歡迎。至於高鐵乘客中，到港班次約72%為內地及外國乘客，只有28%為港人；北上離港班次情況相若，只有32%為港人，68%則為內地及外國客。

港段營運至今，截至2月底曾錄得14宗列車延誤個案，27班短途車及5班長途車受影響，其中去年11月26日受台灣海峽地震影響，有列車延誤228分鐘；去年12月30日因華南暴風雪，有列車亦延誤148分鐘。同期間，運房局及運輸署亦接獲29宗涉高鐵服務投訴，主要涉乘客資訊、車站設施及環境、員工表現及售票安排等。

運房局又指，自高鐵通車後，東鐵跨境段總客量較前一年同期輕微下跌1.37%，減少約70.5萬人次；城際直通車客量則大跌31%，總客量按年減少54.3萬人次，日均客量降至7,700人次。

運輸署因應高鐵通車，去年新開辦3條前往西九龍站的巴士線，不過3條路線客量低迷，其中由西九站來往金鐘的W1，於去年12月底調查期間，下午繁忙時間載客率低至10%至17%；至於前往東九龍的W2及前往北區的W3，下午繁忙時間最高載客率，分別只得38%及31%。

cut單程證

朝早繁忙時間應該全部爆

向200%進發

w1 w2 w3 呢三條線遊車河一流
少人 又平

以前邊個話唔需要起西鐵線，講西鐵係大白象？

十年後睇返高鐵，可能都會係overload

要供應十四億人落黎,起多多都唔夠

同埋西貢線仲有10個站,要等2047香港停用特區國際地位先起用

満員電車の両目に潜むちんヌキ痴漢女を追え！